---
aid: 9025
zid: 637470
title: "贸易人民委员问一下粮棉缺口怎么解决"
author: Scat
date: 2016-03-16 09:32:37+07:00
lastmod: 2016-03-20 18:22:00+07:00
---

Scat 于 2016-3-16 09:32:37 发表了：

广西的粮食和松江的棉花输入到底有多少，东南亚和印度能提供多少应急。粮食问题是马上打通西江还是搞战时配给。棉花是开发琼西还是靠走私。

---

angel8th 于 2016-3-16 12:02:47 发表了：

莫须有

---

国之柱石数王振 于 2016-3-18 07:27:50 发表了：

明朝根本不可能执行对广东的禁运，所以需求多少就没啥意义

---

南海 于 2016-3-20 16:51:03 发表了：

战时配给

---

knifers 于 2016-3-20 18:22:59 发表了：

棉花不是问题吧。天又不多冷了，需求的缺口也不大，征发的就足够了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;粮食倒是个大问题，不过在台湾和广东多开农垦兵团应该能缓解。北方难民为主的农垦团插到广东地区，还能极大的阻碍当地可能的自发串联抵抗

---
